告發！感染症教授質疑日本厚生省 一天內被趕下船

影片：

————-
*已有逐字稿*👇

#建議居住在日本或常去日本遊玩的朋友看完這段影片。
（以下為重點，當作聽力練習......）

今天，神戶大學醫院感染症內科，感染症專家，岩田健太郎教授進入鑽石公主號，只有一天被厚生勞動省趕出去了，這是他的告發影片。

他所描述的船內完全失控，他說，從事感染症專業二十年下來，無論是非洲的伊波拉，還是03年的SARS中國疫區，他從來沒遇到過這麼恐怖的環境。現在他把自己隔離某所，剛才向大家揭開船內的情況。看完之後，只有恐怖二字可以形容。

鑽石公主號上確診者跟未感染者（含檢疫單位人員）之間完全沒有設任何防護線，不僅會跟感染者擦身而過，厚生省以及負責檢疫的醫護人員對此情況也表現的稀鬆平常絲毫沒有警覺。而這些醫護人員下船後又回到日本國內診間繼續看診，不但增加自己本身可能成為感染源的風險，更是引發社區感染的重大隱憂。

而令人詫異的是，當岩田教授在船上向政府機關提出這些質疑時，得到的竟是厚生省官僚式的輕蔑回應，並告知他「再這樣我們只好請你下船了」，且所有的意見全不被採納。

若告發內容屬實，那今天新聞報導日本將隔離天數從12天縮短為兩天就不難理解了。日本政府一昧的信任WHO和中國衛健委的數據，加上官僚體系的傲慢，導致對疫情產生嚴重的誤判！（難怪美國要包機撤離）

如同底下有個留言說的，「整座日本島就是一艘載了一億兩千萬人的鑽石公主號。」

#日本到底？？？？

Source:

所以絕對唔可以接班底線帶毒者番黎香港

岩田健太郎教授：

這個工作做了二十年多，非洲伊波拉、中國SARS我都挺身去面對過。當然也經歷過感受到自身安危受到威脅的狀況，但「自己會被感染」的恐懼其實非常少。

因為我是「專家」，我清楚知道要如何不讓自己跟他人感染伊波拉跟SARS，熟知如何在設施內阻止感染擴大。

因為我有這些知識，所以就算站在正中間也不怕，去中國去非洲也不怕。

但鑽石公主號的狀況太悲慘，使我打從心底感受到恐懼。甚至認真覺得這感染武漢肺炎也是沒辦法的事了。

唔怪得成日都幾十人感染啦

痴撚線

日本: 造謠生事 切腹謝罪

份逐字稿好值得睇

佢話鑽石公主號簡直係武漢肺炎製造機

推

垃圾日本

Abe: 信Wuhan Hygiene Office，唔怕，唔驚

真係支國日本省
做事手法跟到足
日本可以等GG

日本成日有天災但危機感都可以咁差

當流行性感冒only

中國要面子

（在學術中）有嚴格區分紅區跟綠區（Red Zon, Green Zone）完全無病無害的區域、以及可能有感染風險的危險區域。進入紅區的話必定穿著叫做ppe的防護服，進入綠區則不需要。在我們的世界裡，是用這樣的方法來保護自己不受病毒感染的。

然而在鑽石公主號裡，紅區綠區完全分不清楚，哪邊是安全的哪邊是危險的根本不知道。因為病毒是看不見的，首先要劃分好區域才能從基礎好好保護自己。然而連哪邊的扶手或絨毯有病毒都不知道，口罩手套防護服也是有人穿有人沒穿，來探查的人也是有人帶N95有人沒帶。發燒的人自己從房間走到醫護室去。這些情況是普遍能看到的。

cls

為左奧運可以去到幾盡

有冇住係日本既朋友可以講下住既地方現況係點
其實香港人都好擔心日本會出事
一黎擔心左個旅行地方
二黎擔心日本政府處理嘅手法太差，疫情會失控
到時就有好多人中招兼變傳染者

我已經沽曬d日元，垃圾到一個頂點

神戶大學係日本人眼中唔入流，特別係日本嘅白色巨塔厚生省。

全國(日本)公立大學偏差值

東京大學[理Ⅲ/國/東京]80
京都大學[醫醫/國/京都]78
東京大學[文Ⅰ/國/東京]77
大阪大學[醫醫/國/大阪]77
東京大學[文Ⅱ/國/東京]76
東京大學[理Ⅰ/國/東京]75
東京大學[文Ⅲ/國/東京]75
東京大學[理Ⅱ/國/東京]74
東京醫科齒科大[醫醫/國]74
名古屋大學[醫醫/國/愛知]74
京都大學[法/國/京都]74

簡單總結
船上一個專家都無，無分感染區，所有人自由行動

好恐怖
完全係外行亂指揮的人禍

日本自古以來都是中国一部分

點解日本都咁

好撚癲 難怪感染數字不停升

日本政治都係老害為患

這就是日本

成班都係精英決策層，特別出現群體思維(groupthink)錯判
搞到災難性結局

林奠反送中就係典型例子
新加坡今次處理疫情都係

今晚7點30分有 民間記者會 x 專業清算師 講前線醫護裝備

點有人諗倒日本仔個招牌兩個月就俾人拆緊，衰係中國人手上，仲好大機連奧運都要諗下搞唔搞倒

係，成班都離地好易奶野

日本人真係做乜鳩...

up

防天災不防人禍

其實燒左隻船佢啦 救返一個日本

家醜不外傳係日本人天性

東亞權威性社會, 全部都係垃圾

Just a flu man

日本官僚主義都幾嚴重

猜拿同蘿蔔頭呢對難兄難弟
希望台灣無事

作為究極崇日撚
祖國呢兩個月既應對令我懷疑人生

而家東京都得一半人戴口罩
好少人可以home office
rush hour照爆人
大家繼續居酒屋唱k燒肉打邊爐

日本人不嬲唔識處理危機同突發情況

日本會唔會因為武肺再一次衍生反政府意識

厚生勞動省

日劇式官僚

JAL空難 幾百人比佢累死

等GG

點解日本要咁做，睇唔透

睇下死剩幾多人先

鬼國

奧運

人口老化, 老人福利一直係一個巨壓....於是....

因為日本人最公式化
乜都要跟文件
你申請咩都要文件
同時你出示文件 佢就點都要跟

半個月前都係大概一半人戴口罩
即係會戴既人一早戴緊
唔戴既就keep住唔戴

日本係咪奶共奶到癲撚左

Twitter吹緊風話佢造謠
安倍唔撚係學埋支那玩呢啲野阿？

當然唔好信哂佢住
不過呢d時間會證明到

為咗奧運 可以去到幾盡

日本奶共奶到傻左

「唔好麻煩到人」文田

日本版李文亮

應該係想保奧運 因為奧運洗左太多錢去搞 如果萬一搞唔成 肯定爆炸

搞唔到奧運會唔會排華D日本人咁期待

哂氣啦日本仔
班友響架船入面咁耐結果咁多個中咗招
你到而家都比唔到個合理說法出黎
想學支那隱瞞自己既過錯？
食屎啦日本政府

日本人一見到SOP以外既野就會hang機

岩

定居日本嘅朋友話日本科技發達
有起事上嚟都一定係最快發明到疫苗同解藥嘅國家
佢地真係 相信政府 唔怕

會唔會排華唔知
但肯定安倍要準備切腹先

佢地都冇做好船上分區隔離，想唔中都幾難

喺日本讀緊書
等死中
點解日本會咁

日本仲廢過03 年既支那..........事實上鑽石公主號既感染率係恐怖到得人驚....分分鐘埋尾超過七成人感染 而呢位教授就提出去左一個答案去解釋左點解感染率高度咁恐怖

咁我都信
應該都係離唔開美國日本德國

點解我諗起日軍偷襲珍珠港，美國為左開戰任班日軍炸等開戰成功

日本係唔係想咁樣激起用武肺排華

勁多retweet 同comments
都有唔少人屌厚生勞動省on9

明白, thanks

唔知關唔關事，香港人爆得<相對>無咁勁
都係多得勇武手足直接令中國人來港數字下降
同埋有左03年 Sars嘅經濟，普遍香港人都識戴口罩同洗手等基本衛生意識

而家睇日本專家處理嘅手法都出左問題，長遠計其實好擔心日本會失守兼武漢肺炎變成風土病，醫又醫唔好，趕又趕唔走

好多人無啦啦係到話佢信唔過
講野有矛盾屌

離地都算
自大先係問題
一個決策者點離地都好，佢身邊嘅助手都會有人貼地，但問題一個決策者自大，唔聽意見，咁身邊嘅助手一係就當冇事但攬炒，一係就唔出聲等攬炒，一係唔撈等攬炒
所以今次日本會經歷一次陣痛，但痛完都唔識醒嘅話，就祝佢好運啦

日本仔邊會咁，肯定係大陸人抹黑！

想搞屎棍去twitter spread 安倍切腹呢個tag

但Twitter我一search佢阿就彈左
デマ 信用 出黎都好多人話佢信唔過

原本以為日本人嘅民族精神係好嚴謹 好認真

屌鳩完日本政府都總係要奶一下共

玩嘢呀 有英文片唔post 唔識聽日文呀

日本除咗地震事後做得好
其他都好垃圾

日本既官僚都好撚勁

全日本最精英嘅人，係唔會聽其他人意見，聽左，即係話自己思慮不周，已經唔係精英。

電視啲情節真係出曬嚟

對上司提出質疑=日本職場死
就算幾合理都好，都唔可以提出

日本政府完全唔識處理危機

福島核電廠已經見成班內閣on99。

宜家慢幾拍加高層傲慢

不嬲日本乜黨搞呢啲都係一鑊泡
日本從來冇過一個好嘅政府

日本政府

中文字幕

玩開Division 都知入基地果陣都見到有個類似清潔用既設施啦，都唔明點解的人可以完全唔跟足

香港船上班人就來港。。。
將會係點。。。有錢佬唔肯聽你地講。要投訴

【大驚小怪】公主號陰性500人 下船後將載到車站解散

放曬出社區
如果呢批人大量感染，代表教授講得冇錯，根據冇好好隔離

日本同香港一樣垃圾管理層
全部都要自殺謝罪

之前套哥斯拉就係講緊呢樣野

唔緊要 就係咁先做到多d敵人 先俾人睇到滲透有幾嚴重 又或者咁講 世界領導層已經有一部份俾老共同化

早兩個星期出trip去左東京
Peak hour山手線多人到同平時根本無分別
所有藥妝店都係無哂口罩賣呀，但實際上唔夠一半人係平時出入都有戴口罩
基本上只要有一個感染者通勤時間搭過JR，成個東京就可以收皮

其實隻船日日都有新確診，點解今日會過隔離期有500人可以落船？

佢啲英文難聴過日文好多
結果頂唔順都係睇返日文條片

同港共一撚樣
當教授專家流既

日本人嚟講佢英文已經係講得超級好

林鄭見到又可以拎嚟打飛機, 話日本都係咁了

睇返樓主貼既中文譯版ok

官僚主義係日本 一層層 比中國仲恐怖 中國仲可以用集權一野去燒 日本 決策完 國家都完咗啦

美國每年流感都死成萬人，武漢肺炎算得乜呢！

日本都搞成咁
到底係成個亞洲文化都冇得救
定還是呢個世界係得美國有得掹？
歐洲鬼好似都唔見得可靠

所以每日雙位數字上升感染 ，原因冇分隔班人。
美國佬最醒 ， 最快包機接走晒 表面冇事班人。

錢 人民幣好好食

中華人民共和國日本和族特別自治行省

社畜文化

邊套有冇名

最近幾個月都好弱勢
櫻之會事件+官員貪汚+日產中東佬高層潛逃...
仲有加稅影響消費
可能諗住靠擴大外需幫補
點知炒鑊甘

日本係呢d時候都係廢既

搞唔成奧運有一半都係自己攞黎

今次大穫啦，香港同日本都被牽連

其實熟日本國情既唔會好似你咁諗

真·哥斯拉
成套野就係不停開會

東支那

我覺得好正常

召集崇日撚集體BinC。

你想講庵野個套？

日本政府 專家講野都唔信

日本特別行政區

中華人民共和國日本自治區

日本等收皮

仲有一大批陰性今日落船
2月5號開始計14日
我屌成架船交叉感染隔左=無隔

cls

日本我知係面一個樣底一個樣
但話佢係全亞洲最文明既國家我相信無異議啦？
巴打有興趣可以講多小小

日本不嬲都係好官僚...
福島果件事都係咁, 一開始官僚做法, 後尾毛搵專家

但之前壹週報導過
話唔俾出房㗎喎
仲有聲音訪問
仲話日輪嚴謹過港輪

【武漢肺炎｜郵輪檢疫高下立見】
日輪隔離嚴困房食三餐
港輪不設防打麻雀仲嗌開賭場
| 2020-02-08 | 壹週刊

但已經阻唔到沿岸一帶既生態災難

#140 回覆

日本無試過有大型傳染病？

你想聽邊方面先

日本真係淪為在支那一省啦
啲處事手法

日本五毛

唔會
因為示威會對政府同社會帶來困擾

因為佢地通常都會認為係少事, 自己解決到, 唔會將問題交俾人
到爆煲先搵專家, 果官員就可能會自殺

有連登仔成家都係船上面
追post睇佢地好似都keep住係房

香港阻街都咁多人屌，喺日本阻住社畜返工真係唔敢想像

而家個厚生大臣仲要係大蔵省官僚出身

明顯比支那收買左

厚生官僚

成架船都好似恐懼斗室咁唔知幾時下個到你中招

唔講都估到
日本仔個防疫
真係痴撚線

呢個係第三四日先開始係房..
未決定要14日前, 仲可以食自助餐

應該咁睇
大家應該首要爭取支爆了
獨立如果唔支爆根本無用
睇日本就知

嚴謹過港輪只係代表香港仲廢
唔係代表日本做得足夠

要爆了嗎?日爆

感覺上呢單野遲早會出書

日本都沉淪了

抹黑日本

支那千年文化影響太深遠，成個東亞D政治都係咁腐敗咁撚垃圾

蘿蔔頭啲性格寧願匿埋切腹都唔想麻煩到其他人

Japan number 1

熟口熟面

又係一班坐係象牙塔嘅on99

WHO cares

處理地震變咗做日常，呢啲人禍突發就唔識應急處理。

點解得一個屌日本，其他船員乘客呢?

支那化了

唔講奶共，日劇十套有九套都係講主角點樣睇出職場/ 官僚問題，然後點努力熱血咁抗衡
仲有寫親厚生省官僚一定係賤賤格格
編劇寫呢d 唔係冇原因

幾奧運推遲一年得唔得呀 咪撚再死頂啦

睇得多日劇同漫畫就知日本官僚到on9
幾肯定爆硬

日本的錯, 佢有責任反中國

好學吾學學支那

原來日劇講啲野係真

日本老人化好好勁，唔係想學人清理呀

北平奏天子章

稟陛下，江城之毒海傳至倭，天朝萬褔矣

佢其實近呢幾年都醜聞纏身
加稅政策又搞到一鑊粥
唔係佢嗰個「錢進得來，客多起來，日本發大財」嘅安倍經濟學
佢早就下野啦
不過埋門一腳俾支那搞到咁撻Q法

唔係同化，日本政壇一向都係咁，官僚化仲早過中共

船上個巴打點

奶共JP

台灣成個政府同大部分民商界既應對都可以話係完美
係最慘包機果度比國民黨班賣台賊過左一棟，但都好彩冇爆大獲

接可以 但一定要隔離

其實最好留番係日本

Just a sniffle bruh

此乃草食男年代 武士早已終矣

美帝出手就知唔留得

前幾日睇Sky News
啲日落鬼屌鳩緊日落駐東瀛省大使館唔做嘢，唔派包機

大鴉洲

已被FD笑到唔敢睇group
祖國柒撚到既地步係我懷疑踢777過去in charge都贏而家個內閣

同管軼怕了篇新聞有得揮

第一次因為戰爭搞唔成
第二次差D因為缺水搞唔成
今次

今次日本真係柒到核爆

平時叫開大日本帝國萬歲
都要鳩縮

應該所有人唔俾出房
淨係每日係房外面派飯
邊個一出症狀就包撚實佢出來獨立隔離

過幾年恐怖game有新題材

係人民幣!我加左人民幣!.jpg
仲有奧運

又係官僚

真心多謝班手足

不過咁搞法 就一定搞唔成

一早封關就無事

研發疫苗同處理疾病感染擴散係兩回事

cls,仲接班撚樣返黎，今鋪實停課停到暑假

比D文科做厚生省高官無好下場

學埋鄰國d 衰野做乜撚
等社區大爆發 取消埋奧運啦

應該喺碼頭起個臨時隔離所 陰性性嘅落船獨立隔離

泰國新加坡咁熱都有人奶野
暑假我驚都停唔到

精英政治最大問題就係自以為自己叻唔肯認錯

呢套野正到爆
底個浸係咁笑日本政府同班官既思維on99
最正係班官後其見美軍可以炸到隻野九彩，班友仔好似放下心頭大石咁講:「果然是米國啊！」

其實班官果斷少少，套戲可以十五分鐘就打死隻哥斯拉然後出字幕

成班癈佬當權

屌 唔講以為支那 cls

新加坡係知道根本搞唔掂 所以唔搞

老美好早就提議比美國公民落船運去美國駐日基地隔壁

林鄭：收到，即做

咁出解藥之前要死幾多人
好彩冇走資去日本姐

Puuu

其實唔係學, 本身日本官僚文化就好嚴重

做緊九州某主題樂園，呢排仲多客過之前，呢幾日仲要啲公司係樂園入面開party，一車車咁送啲人入嚟玩同食嘢
然後入嚟嘅客得4-5成人會戴口罩，會戴口罩嘅staff都得好少
雖然九州未出事，但佢地都好似完全唔驚咁

第二次奧運乜唔係成功搞咗咩

想日本奧運搞無成，罩搞真係會含球鏟

我覺得佢地根本就為左個奧運諗住大事化小小事化無,反正又冇藥醫唔好搞咁多事啦,唔CHECK咪唔會確診囉咁樣樣,或者當佢普通傷風感冒咁醫

權威性人格，WHO 話唔駛防護佢地喜迎肺炎添

日本已完

老了

同睇電視劇一樣

相信政府。同埋死人都事不關己 唔喺佢地有事就得
大阪10個有3 4個戴 我學校得小貓3 4隻戴
佢地仲以為我係長期病患者 如果唔喺戴口罩做乜
覺得病嘅人先戴口罩...

其實遊輪本身個設定就唔適合隔離
我講個方法係做好隔離設備前個應急方法only

套野好正....估唔到開會都可以咁好睇

仲有內閣總辭

老屎忽問題仲嚴重過支國

你個”文明”係指發展程度高，公民質素好
唔代表政府管理完美，無官僚系統同貪腐問題

差D

美國其實有冇提醒下架仔老友
人類史上最嚴重嘅人造生化危機發生緊喎

你睇吓二戰呢啲情況就知道
日本仔做嘢真係好嚴謹，係好撚有計劃
但係打到半路，啲嘢變到計劃之外狀況，成班人由上到下就好似食晒屎咁
反而美國佬開始做嘢求鳩其，但係班兵仔到班軍官，對突發事件既應變能力就好撚高

隔離係有
但係比D人亂咁走同冇隔冇分別

你睇下泡菜 應真幾多

屌你唔記得福島核事故點黎
睇下真哥斯拉，講既野一樣

佢英文算係咁啦下嘛
知你識日文好威威喇

日本政府都係垃圾

我覺得呢套野真係真.哥斯拉
因為隻哥斯拉真係日本出現嘅話，完全就係會出現呢種情況
好撚快咁成立啲乜柒危機對應小組，但實際就係對住隻野就係乜柒都唔做

出埋電影都得

屌你老母 打字都有鄉音

日本官僚體系係咁

真·哥斯拉
套戲講緊個樣野

驚民眾恐慌
懶唔做野以為冇事
唔想咩鑊，因為一奶野一定要有人引咎辭職

發大佢推個波比人咪繼續音樂傳球
日本政府正常發揮
快D去番睇真哥斯拉

一切都是為了奧運

大家今日開始見到日本人都快啲走，應該已經社區傳播咗

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

其他祖國人民係湖北都冇得走啦
中國香港人憑咩返黎

大蔵省出身係精英中既精英。

安倍：沒事兒

直頭要歌頌勇武
我愛你地呀

每日雙位數感染 都知道管理唔掂啦, 根本唔想佢地上岸.
接收咗 幾百人確診者都有排攪.

同HA一樣
搵個唔識醫嘅去管班醫

doctor x

估唔到有生之年會見到日本咁鳩

反而泡菜睇落正常好多

唔怪之得唔封關啦。
人民幣好好味

日本真係係時候受下教訓

MERS中過伏今次咪正常囉

勇武+03真係幫手到

抄功課都識掛
加大生產口罩
叫國民帶口罩
有病要隔離都睇醫生
封中港澳關

練咗詠春套路50年，然後拎把老牛去同浩南打爛仔交
結果咪比人劈死囉

日本嘅嚴謹係對一成不變嘅執著

咁都幾肯定一定搞唔成到奧運
想睇日本點樣花式自爆

留名等睇日本滅國

中華人民共和國日本市特別行政區
中華人民共和國新加坡市特別行政區

所以話500幾人中9成人 都係被日本政府夾硬整到病

日本只宜旅遊

工作文化老野當道

佢地係呀 好嚴謹跟個sop
一遇到新嘢 就企撚咗喺度

no
日本人好多都係鬧個奧運

奶共奶到傻左所以變左咁

1/30開首次防疫會議(還只開了10分鐘)，
出席者全都是官員，然後就這些人一直開

到了2/14才決定要召開專家會議。
一群官員防疫會議開了快半個月才覺得他們需要醫療專業見解
然後第一次專家會議是2/16開的，沒有官員出席(啊這是要怎麼整合??)

上面那些都內閣官房的公開資訊，有興趣不怕頭痛的人可以官網找來看

白色巨塔

日本工作文化不了

人民幣

有時日本仔係抵死

明明有得㨂 所有資訊都公開 都唔理個政府做仆街嘢

唔同執政黨WOR

奶支那屎忽奶得咁爽丫拿

架船關共化乜事

以為係大陸日本今次大撚獲

唔講以為係支那邊個省政府做法

下世小心啲

同機器無分別
有新bug就跪撚左出404error

咁又點，咩年代仲睇偏差值，我當條友直情係雞校畢業，咁佢講嘅野會突然間變得唔啱?

一定要接！唔好隔離由佢走，全面攬炒社區爆發

係日本，會
我地太西化，去唔到日本長住同做野的

而家咪屌緊日本人on9 lo，唔係西啱西化，係日本on撚9

同架仔開會慣哂。一提出D新野 佢地成班橋晒手。係咁屙屎唔出咁 er er 聲

日本不留有"隠蔽体質"既問題
當年核電廠MELTDOWN, 都係咁

同奶唔奶共無關

東亞權威社會文化都係垃圾

傻啦 日本都無打算認真理呢隻船 呢隻船最後局面只會好似一個小型武漢咁

超中point
以前喺飛機見過東京班engine佬
有突發嘢 成班真係圍埋一齊呆咗咁研究個sop
佢地所謂嘅討論 就係班細嘅就奉承個呀頭講嘅每一句説話
然後… 就係冇結論
佢地冇突發應變力

一個奧運就令日本變成壞人

日本開始步入日落廢國之路，又唔學台灣同韓國做法

就算佢點講，日本所有電視台同官方都唔會再搵佢。

遊輪黎架咋, 通風全部共通架

佢地係同日本本土隔離, 唔係各自隔

後生仔死亡率咁低,
我準備買趁日本平買機票同酒店喇

日本職場係on9㗎

日本政府同電視台就係做緊３１１一模一樣既野。
好似當時機場真係有大量人趕住搭飛機走，就係佢地有“判斷”。所有關於呢Ｄ既新聞就全部冇出街。

人民唔掌握自己政府權利就係咁
只可以話係共孽

政治權利

佢地係度等最大嗰個發表意見
然後奉承式回應 睇風向回應
呀大唔講嘢 就冇人講嘢

典型日本官僚問題，佢地做官果班好信權威同埋好講背景，同埋都係鐘意冚住D事，你求其一個教授走上去話出事，厚生勞動省呢D乜省物省果堆離地blue blood撚實嘈九你，話你條教授玩野…
倒返轉上船果個係美國果邊既人，反而當佢神咁拜

冇腦無分國籍。

飲sake

呢個其二……因為真係好要面，特別做官果班…唔想呢D國際盛事咁衰係佢地手上

權威主義好明顯係東亞文化

依家睇下會唔會變炸彈炸死班政治家
係Twitter同YouTube發酵緊

官僚主義，集體主義，尊從命令，人人怕出位，不鼓勵思考。
一個字講哂，柒。

lm

架仔應該未應對過傳染病？

我反而覺得台灣好啲喎

學晒中共 good luck

4成人戴口罩 D人當冇事 但D口罩冇撚得賣

老屎忽迂腐至極

唔係咁講既，因為日本廿幾三十年前果班勇武派都無曬，例如以前中核派反對起成田機場好癲，老實講勁過我地香港呢邊勇武，差佬都打死幾個…
有一學說係話自從果邊既ACG興起左，搞到家下日本仔就偏向電車男，草食男既性格…社會氣氛弱雞左

描述得好貼切

大藏省讀文科法律出身較多

係手足嚟
幫手加速攬炒進程

不過可憐日本豬同埋日遊港豬要做犧牲品

日本真係咁，東大話1其他校出身點敢話2

唔信自己既專家反而信外國人都幾可悲

偏差值高有撚用咩
大把AV標榜條女偏差值高...

樣又唔得，技術又無，身材又一般
我要你識做嘢，唔係要你讀書叻呀

香港都係一樣，2間醫學院幾時會聽過意見唔同？有異見都俾人排擠好耐

安田講堂陷落後無勇武

明明一百年前，刺客尚武風係輸出全個東亞

所以話，私底下攪掂個日本大佬就可以解決問題

所以同班細嘅講係無撚用

我覺得日本係精英提出問題就無事仲會人人讚好
唔係精英提出就會屌到仆街

另一樣出名係學閥，每個大公司/政府部門，唔同大學出身自己圍埋一派

日本政府幾時有好過?
不嬲d文化傳承只限於個體戶同死物

又未至於 一定要隔離三個禮拜 因為呢一款病毒嘅潛伏期比較長

算好好啦喎
至少聽得明

精英政治，古希臘就有樣類似嘅野叫潛政

香港而家都係學埋呢啲衰野 不過跟支那學
一開波年初一就話成立4個乜9小組
但乜9都冇做過 我諗冇咩人記得有呢堆小組添

林鄭月娥說，會設立4個工作小組，包括疫情防控工作小組，制定處理感染個案策略，與內地有關部門及世衞密切聯繫；另設應變行動工作小組，統籌各部門抗疫工作，以及公眾參與工作小組和抗疫傳訊工作小組

仲有個 降低食物中鹽和糖委員會

仲有刺客三口二矢，真係武勇派既極致…

全世界幾咁民主都好都一定有精英官僚主義
所以話台灣好彩個總統喺蔡英文
蝗災都不至於變人禍

中國 一早滲透曬 日本 官員
靠 出口病毒 到先進民主國家 造解藥

日本同香港唔同，出身就係一切，大學讀書到出黎做野，一環扣一環，所以點解日本人谷到班細路叫救命都要入名牌大學。大搜查線都做過，有功就東大出身嘅領，鑊就東北大嘅出黎咩

唔係幾，係好撚嚴重
日本官僚不嬲都唔係啲咩好野

香港係港大治港

好似doctor x咁
大門醫生醫足6季班垃圾都仲係喺度嘈生晒

因為無論點投票都投唔到啱心水嘅人 所以成班人先至放棄

同支那一尻樣 垃圾國 好黑暗

痴撚鳩柒線

Doctor X真係做戲黎，唔好信。
係日本有邊個醫生唔係含家鏟？有既，全日本三五七個都有既。

講真個醫生真係好有勇氣
係日本做Whistleblower既危險程度重高過中國

一次疫政就睇清楚日本係咁撚垃圾

日本人個底咁似支那人

日本奧運仲話繼續，睇黎日本又要沉多廿年

厚生勞動副大臣反擊！

【前情提要】

[爆卦] 神戶大感染學教授：船上沒有防疫專家

有一位感染學教授上了鑽石公主號之後，
親口表示船上狀況比非洲伊波拉、中國SARS還誇張，
而「Corvid-19製造機」一詞也在推特上不斷瘋傳。

中文逐字稿：

CNN已經報導此事，而BBC也有跟他連繫。
如今日本厚生勞動副大臣橋本岳則跳出來跟他對幹。

昨天，在我不知情之下，某位醫師登上了正在檢疫的船。事後看了他的影片，他說是自己各方請託之後，厚生勞動省人士隨便找了理由而允許他登船，但身為現場主管的我可沒有同意呢。

當我發現他的時候，還是我主動向他打招呼，詢問他登船的理由，卻沒有給出明確的回答，因此我禮貌性地請他下船。我的表情可能有些冷淡也說不定。既然身為專家，居然用這種方式侵入正在檢疫中的船隻，實在讓我太驚訝了。

這可不是什麼單純的感染症蔓延地域呢。我將此事回報至厚生勞動省本省，問他們為何會發生這種事件。

PTT網友：看來厚生勞動省要跟日本感染學專家全面對幹啦！
【補充】後面這些其實都是廢話，原本不想翻的。

現在的厚生勞動省，面對新型病毒在密閉船內造成感染症的狀況之下，借助許多專家之力而在船隻內外進行臨船檢疫。但在職員遭到感染後，我們實在無法說這個狀況有受到完全掌控。

在有限的空間和人員資源下，如今仍然受到了臨船檢疫中的乘客跟船員，甚至是許多地區、醫療機關、組織的協力，一邊不斷改善，一邊試著防止有更多人受到感染，並持續將受到感染或出現症狀的人送至醫院。

在感謝各方幫忙之餘，厚生勞動省將持續盡上全力。

日文原文：

應該話佢地太信名牌同背景，因為佢地專家都會有派閥同分得好清，好講名氣！
好似厚生勞動省呢D傳統精英部門，不流比佢地好權威既感覺，個個都係東大果D既名牌出身，果邊民眾係好信呢D咁既野…
若果果個專家係東大，慶應呢D出身可能好D，你神戶大學走出黎會比當地人係次一級，同埋得一條友更加只覺得佢想出風頭，若果教授係劍橋，牛津，哈佛，耶魯，麻省呢D，會當左係神咁拜
所以日本官僚總會比人果種高分低能既感覺…

睇完未就係
厚生勞動省比人屌唔撚滿意走黎嘈
標準日本上司格

佢地發燒都要返工個文化，唔大爆發先出奇

只係反擊上船落船問題.......

官員啲回覆既口吻
真係同柒婆同佢堆蛋散一鳩樣
串過馬撚，避重就輕

「昨天，在我不知情之下，某位醫師登上了正在檢疫的船。事後看了他的影片，他說是自己各方請託之後，厚生勞動省人士隨便找了理由而允許他登船，但身為現場主管的我可沒有同意呢。

當我發現他的時候，還是我主動向他打招呼，詢問他登船的理由，卻沒有給出明確的回答，因此我禮貌性地請他下船。我的表情可能有些冷淡也說不定。既然身為專家，居然用這種方式侵入正在檢疫中的船隻，實在讓我太驚訝了。」

佢地求神拜佛唔好大爆,唔係實大炎上玩死自民黨,兼厚勞省

之後啲電視台同記者追撚住黎咬,又要喊晒出黎謝罪

教授幾靚仔

日本政府新設左個管IT網上保安既部門，最大果條友唔識電腦野都超級經典

安倍好快會落台

橋本岳
專業是：我老爸曾經是日相，結束

PTT：
。日本主官這次證實是靠家世阿,橋本岳
。橋本龍太郎兒子.世家高低差真的很大...
。橋本龍太郎次子,完全靠背景的廢物
。橋本意思是我沒同意,下面的人放他上

厚生省完全駁唔到教授嘅內容

doctor x 嘅醫生都幾乎全部係陷家產

搵個8張野既人做IT大臣

以為睇緊強蟈既新聞
日本仔

咁我情願等住睇直播切腹

係，Fukushima 一樣咁柒。

日本冇經歷過大型傳染病 加埋缺乏專家去處理係咁

原來教授喺美帝研修過

睇排名呢啲無聊嘢而妄顧疫情擴散，屌你老味好撚嘢

因為你平時去旅行根本唔會知道佢哋個社會幾僵化同官僚。係成個社會，唔止官署機構。

簡單d 即係要搵守登船橋果個人祭旗姐

係
同過日本人做生意就會明

push

京大夠薑頂兩句既
不過去到決策都係冇人理京大咁囉

啱呀

如果你日日俾人打劫，你就唔會覺得跌銀包係乜大事

日本都咁撚樣.....

點解咁講？

所以神户個教授應該去一去哈佛再番黎講野，效果即刻唔同

之前撤僑都自殺左個官
今鑊要幾多個 定橋本岳一個就夠

佢有英文 version

日本人係唔期待 佢地覺得係勞民傷財 仲要國家突然多左外國人

AR 教授唔係落左海驚到自己要自閉隔離怕累人AR MA

日本學閥派系鬥爭都好勁，關東東大/慶應 vs 關西京大大陵大學，可能關西個邊大學好快會出聲

文件俾上面Approval 番黎會有好多個印，起碼成個禮拜先番黎

我覺得佢撻朵果度講多D成件事就會唔同晒
比如啦，唔知佢當年咩title
「我03年的時候曾為世衛特邀專家組成員到過北京」
「伊波拉爆發時為流行病傳染專家特別顧問到過非洲」
咁係日本就會變成全國討論，分分鐘D電視台仲會整特別節目寫
抗疫常將世衛專家 VS 厚勞省
咁樣

官僚制度令到成船人感染

我推測，關西隊係想睇大藏省（關東隊）攪唔掂收皮再出手，所以而家搵個二流神户大學嘅出黎叫陣

證明民主幾重要

加個美國大學光環

日本冇民主咩
係國民出晒事啊嘛，冇公民意識
冇人關心政治，唔投票
制度幾完美都等死啦

日本官僚真係痴撚線

民主其中一個元素就係公民參與

係果D大學搞一兩場演講，同埋係咁搭朵，例如自己參加個世衛乜乜，親身研究過sars乜乜，係世衛既傳染病專家，同埋最好搵到幾個自己既醫學界專家朋友助攻，最緊要有自己friend係厚生勞動省既人…件事可能好唔同
可能富士電視，朝日電視果D乜九討論節目日日請佢上去添呀

現代民主包括四個關鍵要素：
（1）透過自由和公正的選舉產生政府；（2）作為公民積極參與政治和公民生活；
（3）保護所有公民的人權；
（4）法律和程序同樣適用於所有公民。

日本距亡國不遠了.

直頭會日日上電視台果D討論節目，由朝嘈到黑

日本人都是狗

日本睇年資睇地位
上面既一定岩, 棒打出頭鳥, 出る釘は打たれる, The nail that sticks out gets hammered down.
挑戰既出聲既一定錯, 係攪事, 引野黎攪,
....etc

係受古中國垃圾思想既影響既一例

去中華化先有未來

令和維新！

日本民主係畸型

遲早變日航123羽田747死全家

班機失事24分鐘後（8月12日19:15），一架美國空軍C-130運輸機發現失事地點，並將其位置回報給日本當局。失事後2小時，駐日美軍提議空降兩名人員到山上了解詳細狀況，但直升機在半路收到「返回基地」的命令，日本表示由自衛隊接手搜救工作。[7]由於失事現場位於山區，而且失事當時因雨導致能見度不高，日本自衛隊的直升機認為沒有生還者跡象，而不願冒險降落檢查。[8]而陸路的搜救隊伍則因不相信有生還者存在，所以當晚並沒有連夜趕到現場搜救，而是在離失事現場63公里（39英里）遠的上野村聚落過夜，陸上自衛隊第1空降團由岡部俊哉二等陸尉（中尉）及作間優一二等陸曹（中士）率領，於早上7時45分搭乘CH-47JA運輸直升機進入墜機現場，日本的搜救隊內部出現種種混亂和延誤，最終導致搜救人員到隔天上午9點，即飛機失事14小時後才到達現場，喪失了寶貴的黃金救難時間[8][9]。之後讀賣新聞的直升機雖然也到達了現場，但因該機不具備救援條件，同樣在盤旋一段時間後離開。

據其中一名生還者所述，班機墜毀後的數小時間仍有部分乘客生還，但因無法即時獲得救援而不治身亡[9]，導致最終只有4人生還（生還者之一的少女即證言，其父親與妹妹雖然在墜毀後生還，但均因救援遲遲未到在夜間因傷不治（不過在官方的事故調查書裏則認為除4名生還者外的其餘乘客已於事故發生後立即死亡）。事後日本的搜救工作受到了廣泛譴責，而至今仍不知道是誰拒絕了美軍的救援請求，日本自衛隊也無人承認曾下令美軍撤離[8]。

官僚、要面、階級觀念>控制疫情

冇撚得救

好似直頭邊個地方出世都有分高低 鄉下少少都俾人睇唔起

中華文化遺毒，有美國民主殖民教化都唔掂。

日本輕敵，新加坡同香港政府都係。香港好在上年唔再信政府識得民間動員，情況先至無咁惡劣。

我之前都講過，日本Ｄ醫療都係自己友文化極深。
我有ＦＤ原本睇開日本女子醫大(N咁多年），無啦啦掉左佢去山下啦隔離県新開醫院睇。
後來先知新開呢邊個科長同女子醫大個科長係老死，掉Ｄ客過去撐下新場

同埋日本政治凍結太耐，變左又係一黨專政，無哂新陳代謝

但自殺個問題唔會解決咗

請問咩叫偏差值

類似Standard score
你當排名分數

"偏差值"，是指相對平均值的偏差數值，是日本人對於學生智能、學力的一項計算公式值。偏差值與個人分數無關，反映的是每個人在所有考生中的水準順位。在日本，偏差值被看做學習水平的正確反映，成為了日本高中用來衡量學生成績水平的重要指標。

當平均分睇就好易明
雖然計法有分別

冷感能, 反政治利用, 選舉睇樣, 野黨垃圾

二戰後既日本政府一向都係廢

脫亞入歐2020 文明開化2.0

日本同坡仔國民都仲係相信政府個fd黎

係香港人比港共撚足半年
當陳漢儀條狗官話冇需要戴口罩， 全城人都屌佢老母痴撚線， 我地有今日全民戴口罩， 極高自我防護意識完全唔撚係政府功勞
所謂全民抗疫你食屎啦林鄭月娥

日劇唔係套套都話日本政府廢既咩

可能日本政府都想死咁d老野呢

鄉下還好，最怕你出身賤民（部落民），真係可以重刷算了。

係日本，就算係大城市如京都，都會有所謂部落民區，該區明顯比周圍簫條，一般人唔會住入去。日本公司人事部一定會有一本書，記載曬部落民姓氏同居住地，用黎剔左黎見工嘅部落民。

日本官員貪污傳統黎既喎

咁都得？唔可以轉番間近D？

柴犬發生左乜野事

日本爆咗三十年啦

到依家都仲有？

我係外國讀過書，咩奇怪口音都聽過，我可以講，佢嘅英文非常之好，你聽唔明100%係你問題

相反日劇一定會拍到警視係正義同埋好勤力破案。

有，而家改左名，叫同和地區，全國同和聯盟之類。

唔似安倍咁奶共
教育局仲叫父母唔好灌輸仇中思想俾小朋友

日本 落後國家 fact checked

公司戴得口罩既人9成唔係日本人
坐電車有5-6成人有口罩既
但我覺得佢地唔信會大爆發

比大陸更痴線

唔夠快。

爆完料就畀人警告放佢入船條友可能被人秋後算帳

ちなみに、ぼくを招聘しようと働きかけた官僚の将来が危惧されるぞ、という警告を受けました。それは筋違いです。招聘したのが悪いのではなく、勝手に追い出したどこかの偉い人が悪い。厚労省や内閣はフェアな人事を。

佢有資格，教授級。

死要面 沒請過佢上嚟

正係有病都繼續返工那個文化都死得人啦

日本大把教授，要論資排輩。佢咁後生，又唔係學閥出身，根本冇牙力。
睇黎佢都係想賭一鋪，唔得就要離開日本醫學界個圈子。

一個疫情睇清全球各國邊個政府對國民負責任

佢而家講左，全日本醫護會俾壓力D官，起碼佢做左良心事，佢而家仲要驚中左招，其他唔驚得咁多。

俾我都會講，橫惦全日本攪炒，自己都一樣死硬。

令我諗起管軼，去完武漢驚到做逃兵。

早幾年朴謹惠做啲野同柒婆一鳩樣

官僚主義根本唔關反唔反共事

唔識唔好亂up
日本人黎講做到國立大學教授已經好有社會地位，敢爆料犧牲自己一生前途係好勇敢
Twitter都無乜人攻擊佢出身學校

林鄭咪又hku grad都係成個弱智咁啦

係日本睇專科要有介紹信（紹介狀）先睇到醫生。
你話轉就轉，邊個寫俾你？

廢老當權+全民冷感

我寧願佢哋有左膠屌下鬼，起碼有啲voice

好過而家成個國家好似陽萎咁嘅款

識日文可以google下 "アイヌ民族"

Push
成班奶共傻閪
日爆

呢單未爆啫
泡菜官場又係連蠱毒咁嘅款，戲有得做新聞都有得報

人地喺哥倫比亞大學來的....

講得啱
淋病夠係Kong U畢業啦
鄧狗夠係中大畢業啦

會反抗既豬就唔叫豬啦

就咁睇佢profile, 其實都唔差
不過帝大最大聲是常識，無計....

睇日文維基個教授畢業後喺哥倫比亞大學醫院實習

韓國當年比mers搞到仆晒街，佢地自己嘅口罩標準都係嗰時定
好似香港比sars搞過一鑊之後民間都如臨大敵一樣

估你唔到！依家日本テレビ播教授條片出黎！

全世界係得支那先會中完又中都仲沒事兒....

即係HR屯門差別對待嘅超級究極版
香港前兩年先話有HR講明住大西北嘅CV全部篩走晒丫嘛

（xianggang 01嚟，唔好入去俾佢賺hit rate，純粹攞嚟做ref）

有官員起賭場受賄被捕被起訴

枱底見唔到都算
上到枱面一定唔會無影響

慘

日本晚晚電視都講肺炎
但係個語氣同香港差天拱地
一來講到死亡率好低
二來即時拼埋日本經濟同商戶唔見幾多生意
同埋咩活動取消拍埋一齊講

不過當然事實係海外確診個死亡率都係低
呢個駁佢唔到

日本搞咩呀

食左人民幣麻薬囉

香港人第一個星期都係咁
而家落街已經全民戴罩

Push

我諗要死多幾個人先全民口罩
唔係支那既公司既話
公司email 冇提點對應個病毒
支那公司反而講多d

泡菜今日單日新增20宗 有幾正常
個政府本身咪又係咁奶 不過呢排連登風向唔準咁吹姐

有睇過新聞見到加藤勝信
就會知厚生省果班仆街啲咀臉同李家超差唔多
反應慢，自大，到而家仲唔完全信專家講

等睇佢遲啲比人屌到要切腹

衰左既話，就話佢當年份論文係９吹，一野ＫＯ佢個學位，好似當年STAP條女咁

人地係個度做教授唔代表係果到畢業
做得教授學歷都唔差得去邊

教授喺島根大學畢業
應該成日比人睇唔起
好似發明藍光led拎埋諾貝爾獎嗰位一樣...

睇下班日豬會唔會覺醒先

海外死亡率都有 2%，點會係低？

死快啲啦
快撚啲滅國啦
香港到時可以接管日本，反正我地要地同㗎妹

然後佢就被消失了

東京人買唔到口罩

感覺日本政府為奧運 㩒住好多消息 唔比國民同外國知

同香港啲高官一樣 亂鳩咁捉啲嘢嚟屌就當回應咗

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

估唔到日本仔都自甘墮落 走上強國之路

白色巨塔：島根大學？原來係出雲大社附近大嘅細路

毒船煉蠱

花粉症都開始，唔夠口罩真係好大獲

(2) 不是民主制度嘅一部分，只係wishful thinking，希望人民怎樣。

病住返工

估唔到日本都咁樣

睇返上面段transcript
有啲野日文版先有講到

日本D官僚先會咁樣啊

呢d態度大家真係唔好預有咩好結果會出現

呢個都唔係好夠……因為做官果班既銜頭好多都有呢D，最好係直頭人地大學認證既，唔駛話學位，兼且呢D好醫生唔識玩promotion，若果佢開始係咁搬佢果D資歷出黎，例如好似日本綜藝節目好鐘意數人地既銜頭，同埋鬼佬大學請佢做過下客席講師，演講件事都差好遠，日本人有時太過跟紅定白

例如成蟲呢條柒頭咁…日本仔到家下都好鐘意佢…因為佢D戲好多日本仔鐘意，又時時比日本果D電視喪吹佢何里活果幾套戲，佢出軌搞女人？真係WFC

講場talk，順便比報紙影幾張相打下卡，即刻都唔同曬

無咩呀，大家一齊被攬抄

大家仆街最開心

咁我都睇唔明日文
post埋英文片都得掛
睇transcript我就唔駛睇片啦

厚生勞動省條友仆街到
呢啲官僚累到全船感染都唔出奇
希望佢都奶野

結左婚再食女對男演員黎講太普通，外國根本無人理

你覺得好高
但係啲傳媒就形容到好低

我覺得佢應該要同當年SARS 個大陸專家一樣
將件事搞到上國際層面
由西方國家逼返日本政府轉頭

日本就係因為啲官僚閪，
不過同時生活水平算高 (除咗社畜問題)，
所以普通市民先咁討厭政治，咁唔想理班官

但係同香港一樣，你唔搵政治，政治會搵你

佢冇反駁過個教授d observations